曾經ibank做 sales/trading/equity research, 你問我答

FAQ:

點樣揾到份工？大學係ibank做intern, 畢業後返去做。

人工？當年intern 開波4萬，入職analyst 5萬。近年應該比呢個數高。

工作時間：朝7晚8

工作環境：豬肉台，成層百幾人，開市時好嘈。

想知其他可以講

美豬行?

香港有冇叻仔做到Quant?

係

少見，做quant 一般都要有MPil, PhD

典解唔自己炒，贏五萬其實唔難

而家做乜

大學畢業揾份工打下，儲下錢，做左幾年覺得無意思就走左。

自己炒

現在做乜？

自己炒咗幾耐 有冇後悔

讀邊科，壓力係咪真係好大，轉數要好快？

自己炒自由d，sellside係出賣自己時間比公司

無諗過轉buyside?

點先賺到錢？ stock 定option?

返工最多做咩 excel/vba/python???

如果想入行最重要識咩 除左gpa

要唔要考牌

邊科唔講啦，連登肯定有校友
壓力係比較大同埋工作時間算長，不過ibank都唔係個個好醒，好多人都係好普通 (IQ/EQ) ，只係揾到入場券

轉左好多年

要SFC Paper 1

即係你而家係buyside 定自己炒自己錢？

SI唔洗？

咩產品都有勁人賺到錢
返工需要睇好多資料，同時要自己做分析
Excel / vba / python 睇下咩工種

入行最緊要有相關工作經驗，努力做intern, GPA唔好太低就ok

Buyside 自己炒

係咪1st hon
有冇繼續讀上去

Lond only / hedge fund / family office?

做trade班人是咪好爛口？

咩係SI？應該就係paper 1，好簡單，但係每年要做d on 9 CPT先可以續牌

絕對係，日日講粗口

Hf

hksi

幾錢人工

好多人GPA 3.3都入到，GPA唔係最重要，intern 經驗先係最重要

投行d人炒股勁唔勁過一隻馬嬲掟飛標? or 街邊乜都唔識攞住建行既阿婆? 跑唔跑得贏恆指?

係，做左呢行就係咁，同意你講法

唔可以自爆

Sales trading research 全部唔同team, 你不停internal transfer?

講左

炒得勁一般有好強instinct，有時佢地自己都唔知點解

長揸咩股無得輸

不過一般接觸消息肯定比出面多同快，你可以當佢地出消息前已經部署左，消息出後就出貨

Intern 全部做過，畢業後只做一樣

buy side 唔係PM話事? 定係TRADER自己都有自己account玩?

收performance fee? 難唔難做fund raising?

大學讀gbus？

每間唔一樣

炒自己錢, 定炒公司錢?

難，近年quant fund 容易籌錢，discretionary 比較難

Management fee + performance fee

唔自爆

豬豬career 好豐富

講下美市唔該

做到咩grade

FED一日唔收水，美股都係咁升

做左幾年連bouns應該過100k

VP

追完post
原來係計埋intern 先做過哂。
以為你癲到 grad job 每樣都試過

Btw 樓豬有冇話邊間sellside report 係值得睇

投行多唔多inside information?
話曬都識咁多ceo cfo 上流社會人士

投行啲人買股會睇咩做指標？

VP 比到幾多BASE人工?

10萬以上

點證明你堅做過？

覺得個market同以前比鳩炒咗好多
d人仲鳩過2015年a股老散

肺炎之後嘅股價仲高過肺炎之前
好啦,d人話錢多所以要擺落股票我都明

但d濕鳩電動車個類theme我真係唔撚buy
講到好似bmw toyota永遠唔會出電動車
執笠第時個個買nio咁

有乜野令你開acct 玩你問我答？

Sor 誤導左你

Sellside report整體最好係GS, MS, JPM, UBS

每個行業最好分析師都唔一樣

Inside info trade 左都唔敢話比人知啦

compliance is watching you

連登仔肯定有行家啦，真定假好容易知

如果冇personal connection真係好難market隻fund出去

FED balance sheet 4T 到 7T，肯定資金多到亂炒

你可以唔參與的，唔係你財，唔入你袋，炒的安心is ok

Management fee + performance fee分別有幾多percent

好問題，我都唔知

點解冇人問炒成點，幾多年同回報如何

係，巴打都係做呢行？

以你所知 多唔多inside info trade?

ibank 有無理財plan 俾散戶？最少要幾多？5000萬身家？

講真唔算出色，揾兩餐only

yes 做細firm 乜都要自己做

以我所知，大行唔多，唔敢話無

遲啲係咪再冇trader 變晒電腦做

Private banking 最低門檻好似係1m usd liquid asset

有冇轉過firm

巴打大學個時準備左啲咩入ibank intern，駛唔駛玩好多case com？大概做左幾多份intern先有interview？同埋cv有啲咩嘢先會易過多screening？唔該哂

ibank 既private banking 同銀行既private banking有咩唔同？

Execution trader 係，呢個係趨勢

自己炒賺幾多一個月？

幾歲轉為自己炒？自炒盤幾大？

*到

market making都多左好多algo instead of voice,
但就算話就話電腦, 都係要有個trader去mon住

有冇玩過PWM？

相關性高2-3個intern 就夠，可以考慮gap sem intern 有幫助

當然有

當然每個月唔一樣啦

識人最緊要

做傳統voice trader唔洗識咁多programming.
好多都有frontoffice developer幫你寫, 主要識用programming黎visualize data就夠

除非你做HF/其他prop trade shop

做trading 一般asso位幾錢底?

每次jump加幾多
Jump左幾次
Bonus幾around幾個月？

咁即係平均幾多

Sorry問緊平均
仲有用幾多炒

有冇咩建議比finance major嘅fresh grad

最重要function 係 Help Help, 當d help desk 係你條leng 咁用

大陸人全部都

冇相關intern 經驗易唔易入行?

唔夠錢

<HDSK>,然後問完佢地唔識答，或者話做唔到

你做到VP位，點解唔上ED或者MD？

留名睇連登仔話fg 50k係吹水死全家

ibank 應該7-8萬

你本身做trading 定research?
你做trading轉buyside HF可以做咩?

research都話易轉D

Jump唔一定加人工的，sellside 近年趨勢係base 高，bonus 好多人都好小(0)

打錯， buy side

D女同事係唔係好正

可唔可以唔爆而家情况

竟然無Citi 有JPM..
Sellside同行路過

師兄想問下你知唔知有冇方法可以夾到FX forwards 既MAV 同PORT 既asset name

我

你想做係咩方向發展

讀/做會計有無機會入行

quant人工點?

認真答你 識人最緊要
唔好以為自己D skill side會突出到

大約數字得唔得唔係查家宅
純粹想知本事有幾高先有咁大勇氣辭職

無cs......

難，除非你有認識人

係唔係要好靚仔 對外觀身高有冇要求

想做啲trading 但係其實都唔係好瞭解
考咗cfa有冇幫助

做左幾年會計 一直想轉去corp fin 求指點迷津

Buyside 一般比sellside低, sellside 上面講左

叫佢繼續研究，或者換人

我諗每個入面既野 未做果陣 個個都踴躍 好期待
到你做Junior就發覺自己揼緊石仔

你比人分配去唔同Sector 可以Bonus都唔同 可以差好遠

做Client request/湊公司 好多古靈精怪野

做左Analyst先會好點

巴打炒咩多？
實股？futures? Options?
開波嗰陣準備幾多本金？

連登個個都fg 50k啦

番工時間係

低過S&T

巴大成日寫excel bdp bdh 哈哈

巴打小心d人工post嘅人

收人應該睇相關經驗

樓主有無圍飛

冇父母幹窮撚點搵到intern

有d真係好jeng

不過大部分都係師奶

學歷要求點?

cfa frm對 sell side and buyside research會有用
但sales, trading無用

讀engineering 想入行係咪考CFA先？定係考FRM？

巴打是Citi 哈哈

我個人意見 JPM 比 Citi 全面

你有冇cpa?
有冇做過ipo deals?

有咩建議俾散戶炒股

對唔住，呢個唔sik

英文有咩要求

有acct唔錯，好多做equity research 都有d acct 底

ibd 工時長一倍
trading 考你轉數夠快

各有各辛苦 以前08前就sales trading賺多好多 而家ibd多D
但香港人好難入去做ibd, 反而trading仲有機

Jeng 應該更高

全team 90%有PhD

大學讀咩科?

你地平時係計咩?
asset pricing?
其實有時我都唔太明同structuring 有咩分別..

CS弱到準備被合併啦

絕對唔係，我本人毒男一名

個個desk要求唔同
有主要ML, algo
有主要stochastic calculus/PDE

FI buy-side 來打招呼

會否覺得sell side 係咪學野多過buy side?

CFA 無咩用，建議你去揾d trading intern 做下，可以唔收人工

發覺好多人成日講想入想入 但你有冇努力過去做D野令自己增加入到既機會先
internship你點樣plan? 有冇識多D人?
都係果句 一直stay係comfort zone你入唔到ibank撈其他都唔會撈得起

英國巴路過,之前做sellside analyst, 而家做buyside
香港比我想像中人工低喎,我以為高過英國

唔係呢行 想學下嘢
咩係buyside/sellside?

依家d helpdesk 人工幾高下，好似fg 38k要洗盡佢哋都係應該

想當年我入去 CS仲係II頭3
家陣慘不忍睹

mphil phd 讀咩先做到

巴打有料

巴打有見地

上面講左

Stocks (long / short) futures

我諗我細你小小

巴打你今年ytd幾多％？

英國做金融無咩意思 30-40% income tax
你仲有幾多淨?
之前英國果邊有間hf 出左個high freq trading offer 比我 asso title 扣埋tax 人工低過香港analyst

係 IBD 人工高d，又辛苦d

Base 以前多 total 而家多

咩ibank 屬於tier 1 法資點睇,係咪細到不值一提

bb囉仲洗問..黎黎去去都果幾間

你肯唔收錢，去幫人打免費 intern 會容易d

係咪你以前年代唔同?
ibank唔差在出高人工請intern, prop trade公司都唔怕出幾千蚊請個intern仔啦
你估唔收錢人地就肯請咩..

MPhil, PHD讀咩科適合？

有CFA 無CPA, CPA>CFA

咩叫做ipo deals? 抽新股？

而家年薪大約幾多？做左幾多年野？

美資行vp base 大約幾多？bonus 又幾多？

買左鋪未

math, physics, engine
BBA我會直接扔份CV落垃圾筒

Pbmo analyst 幾錢人工

ching 之前坐咩枱? eq/rates/credit/fx?

Sad

ipo前有班third-party audit team要做核數 呢個已經算最relevant exp了...
倒不如讀master洗底搵ibd related intern算啦

淨係睇錢係嘅,但係英國買樓平香港好多,鄧返暈,生活水平都算係高質
之前有諗過返香港做幾年,不過個政治環境咁差都係不了

analyst, asso, vp bonus 大概幾多個月？

英國左膠多到傻
係果邊做過野 文化差太遠 左膠女權多 你想比心機做野都會比人壓

點睇黃國英果d基金佬

我估delta one/ eqd 佢依家炒stock

Bonus 間間唔同 講都無意思 今年可以credit/ fx desk 12個月 有啲2-3 都係pnl 啦

唔好睇少佢

行外人
想問下
Prop trade 係咪即係比舊錢你炒類似hf咁

Algo 除左做market making仲有咩用

感謝樓主

師兄 想問ibank final in 有咩要留意可以點樣準備

thx ching 我搵下先

係咪要好撚多數學學術背景先入到？

畢業後揀左邊樣

但講真， help desk 班友質素愈黎廢，不過D 女既樣keep 到戰鬥格，好鐘意隔一排就call account manager 上黎

咩desk
Final in 正正常常都>90% 過

ching做ibank intern之前做過咩intern

performance 好好都好少 bonus?

GS equity research

Active d 你無licence都係做下reporting 打雜 vba enhancement excel 勁vba勁 social d 就有return

佢唔Independent. Deal driven 但Analyst quality其實高 你打電話搵佢就知

全部淨係叫你等 refer俾另一個 一係遲幾日覆 燥撚到

以前搵多d定而家搵多d

只可以講，如果你見到條友話自己係come from tradedesk, 可以搵定下一條友問

Sell咩客
點搵客

仲有想問下做到vp 要幾多年？

屌， I know that feel

有想入行 無呢行底 30歲要入好似又要intern黎過
呢幾年睇左好多書同每日自己trade
Stock 牛熊 option都有
發現而家正職工作好無動力，玩day trade仲搵多過份工
反而每日開住第二個mon睇市同夜晚收工再做review等

Fi 有人會pass d account你跟下 同啲Junior counterparty食下飯咁 好鳭

最簡單理解
prop trade姐係你對Market 有view, 你睇個市升你就買, 趺就short

flow trade 多數形容 market making, 姐係sellside (Ibank) 提供bid, ask比buyside (Asset management, hedge fund, insurance, etc.)
但係其實ibank話就話唔可以 prop trade (中資,華資除外), 其實flow trade都好多機會可以做到prop trade既效果

algo好多種, 有D 用黎做trade execution, 特別fx用得特別多.
ibank會賣algo比buyside (e.g. corporate) for execution purpose, 例如有間公司想買500球美金, 但如果就咁向市場買500球, 對market 可能好大impact, 個價都唔會靚, 但客可以用algo, 透過唔同criteria 去改善你execute既成交價 等個客拎到好價同時又唔會影響到市場

有d algo比trader用, 例如set criteria幾時賣盤幾時skew pricing,.. etc.

讀master in financial engineering 冇ibank intern experience 仲有冇機會入到職？

analyst -> asso -> vp 各3年，好似係

想問下其實equity research做咩，有想過搵但又唔知做咩，驚interview口啞啞。

係咪要excel勁

其實utube咁多片介紹你都懶得睇
你係咪高估自己想入既決心

幾得意喎 可以點set criteria去改善?
除左拖長時間黎入

Undergrad讀engine,讀mba再搵related intern係咪唯一出路? Thank you!

Trading 即係做咩
幫客買貨？

好多野可以玩
你可以上網搵下twap, vwap 仲有其他execution algo你可以睇下

咁不如講total pay 啦

其實 investment bank 已經今時唔同往日, 早十幾二十年真係好風光, 近十年無論收入、機會、social status 都已經大不如前, 好多人都寧願去 google, amazon 呢類科技公司, 香港就更慘, 金融業好大部份俾中資主導, 外資又有撤資潮, 仲要香港無乜 google, amazon 呢類科技公司嘅工, 要搵真係要去大灣區搵華為、騰訊呢啲

為左做quant去讀phd 會唔會好on9
uk讀緊MSc Qfin, uni ranking唔算top
intern in都冇得in

CS background 係咪要讀多個Finance master 先入到行？

巴打嗰陣GPA幾多
今年報咗
冇任何消息
可能我太廢

bb 姐係咩
除左gs jpm ms 係t1
Citi baml 算唔算t1

即係6 年就vp?

走嗰陣幾多錢人工？

賺夠早啲退休？

Dev (-> RAD) -> Research/Trader

會唔會移民？
如果會，邊個國家？

金融海潚之後, ibank 已經少左好多 prop trading, 監管機構要銀行 de-leverage

要睇咩product, 分equity, fx, rates, credit, 仲要睇咩地區，各有強項

有冇D特別D?

如果自己reach out to d private bank既 gate keeper 會唔會有得見

文科撚係唔係冇機會

終於有人出黎講有意義重點

大概啦 5年都有機會

諗住睇general 認知既添.咁gs jpm ms 最出名架啦 以為其他美資都唔差,其次係ubs db cs 個d

都係睇hk,sg ,話晒都係hk 打工

Big4有牌但唔係做FS,係咪小機會請

請個 PhD 返嚟都係用嚟嚇鬼架啫, 用嚟同啲客講, 自己個 team 請左幾多個 PhD 返嚟, 擺大個頭, 不過要請得 PhD 嘅, 都要係 "top tier" 大學, 一般啲人會 expect 你係 ivy league 或者係 oxbridge

36

其實 audit firm 條路好行過 ibank, 再唔係去搵返啲上市公司嘅 accounting 工

重點2:香港冇乜哩類工

佢唔係普通fund佬
以香港股票黎講，佢係創造話題股果個黎
研究過有故事 有基本面自己先會入，等於自己做莊
再上節目推薦比大家，同個大莊一齊贏
物管潮 太陽能佢都有份

Rapid Application Development ?
姐係點？

audit條路點樣好過ibank?
audit 業務唔通會expand? 跳出黎做corporate internal audit, 每間野都唔會好多auditor demand,可以有咩出路

supply每年咁樣增長, 但demand不變

唔好做傻事
你諗下我份份CV唔係cambridge, oxford, 都icl, eth
你個能力未到既 架硬入到team都survive唔到

幫trader砌spreadsheet

黃國英勁到爆炸

我聽過行內好多人都有睇佢D 野

其他股評人就好多都係垃圾

audit 轉ibank front office，除非你識人啦。最大機會都係先去big4 deal advisory or valuation team，再轉equity research條路。
做下搵in-house corp fin囉，再唔係試下中資ibank corp fin，不過base低到呢

至少黃國英係基金經理, 唔同一般財經演員純吹水

姐係desk side dev

做耐左dev 熟悉trading咪睇下有冇PM搵你坐desk

有d人會考CFA 但唔係必要

master 既話 就讀financial engineering la

我覺得我有喎
ubs hackathon都有finalist...
淨係睇academic? relevant experience 1啲都唔睇？

就算有得見唔代表有生意做 你間bank嘅setup啦例如呢個係咪曾經嘅ccp 同間行有無簽過啲agreement eg isda 對方同你有無line有幾多line 呢度都有好多前期野搞 你講嘅gatekeeper我唔清楚係咩 但sell side 對pb都係ps/ dealer

真正識操盤

而且閱讀巿場能力好高

基本面亦強

成績好嗎？

Db cs 一般啦 唔夠傻真喇依家

睇下你要求咩嘅 career path 同工作環境, 尤其是會計界仍然相對 "well protected" 嘅專業界別, 比較多香港人主導, 同埋如果你睇 C-suite 入面, 通常最後生嗰個都係 CFO, 就算唔係 CFO, 做個 finance director 或者 manager 都唔會太差

重玩緊spreadsheet既不如唔好入去做

audit唔識人 唔洗諗ibank fo
完全skill set都唔相關

Off hour 自己r happy hour 中午主動幫人叫外賣 最好每款菜諗定幾間幾好味 唔好要佢地諗

Soc gen 以為bnp 近幾年唔錯,keep 住賺錢

係 無計
中國崛起
宜家香港人做金融難左好多
港交所上市都唔知得返幾多間係香港公司
新股上市又係大部份大陸股
咁佢哋咪大條道理請返大陸人去跟
起碼同聲同氣 明白國情
香港人又好少好似大陸人咁團結幫返香港人
人地有清華派復旦派 香港就魚旦論鬥個你死我活
十幾年前就已經中環大陸化
以前比鬼佬食住 宜家比大陸人排斥

不過平心而論大陸人都有優點既
香港多generalist 大陸多specialist好專嗰啲sector
唔少係phd/行業expert 呢方面係pro既

傻真係有升勢 法巴就平穩

Best eqd house個名唔係流

有家底？

citi baml 呢

你見過炒股勁既人有咩特質？用咩fa, ta?

有無例子？ 見親淨係intern 都request 乜乜柒柒

其實好多唔關有connection事
係自己俾人早知要點做同點行條路

講下笑姐 但我又咁睇 真心中意做rad嘅 未必會想做trade

想問如果GPA爛爛地3左右有冇補救方法入到ibank 例如有咩牌or Phd master咁

Intern + master

your name

佢地今年三至四月輸好多錢 宜家成日eqd出d價根本not in competition

邊d eqd先 某種product依然跑贏全條街嘅

完來唔係賺好多

如果你係IT人
做ibank同做tech firm公司文化爭太遠
Tech firm講革新，無時無刻都要諗計improve個workflow 同operation
I bank d友仔講穩定，無咩都唔好郁
就算你有新idea,你老細都未必buy,
如果你間firm多老屎忽，果班人諗野又old school又唔想學新野
入去做都幾辛苦

做緊back office好唔好做？

year 2仲未做過任何intern仲有冇機

IT狗路過
我果層d junior位有7-8成都mainland...
香港人就算啦。。。

所以肯推tech嗰幾間真係幾appreciate 做落個人都開心d

想入可以點做 做緊audit 狗

貢獻下比有興趣BNO移民嘅巴絲

英國ibank FO research都幾多係big4 audit出生,最直接係做ibank intern入行,第二common算係big4 audit,但係競爭都大,都要好努力先入倒

樓上話英國多左膠都係真,不過咁樣反而對香港人嚟講係好事,絲仲可能易d升職

equity research出路如何架？高薪？金融才俊？

出現了
其實唔難

其實而家係咪香港人無咩機會入
一定要大陸人先入到

我係其中一間，無你諗得咁好
好多野都係對外講得好聽，內裡一舊屎
可能我本身做開tech firm
對住果班友覺得好難頂

未grad可以直接報intern

一時時啦 始終有d politics 係難搞 再加上Asia team 但比起其他outsource哂嘅bank 真係算係咁

某種product贏都唔夠冚之前輸div futures同correlation嗰d 啦

唔係business degree但係有major finance可唔可以？

Intern 有咩pos?
記得有個fd gpa 3.7-8 報intern 連interview都冇
好似做test 衰咗

唔同枱 留返俾d老細玩politics架姐

想請教下FICC係咩環境? 邊間行好啲?

LinkedIn?

同問

係咪grad咗冇相關intern就成世唔會入到行？

其實係咪無相關經驗就入唔到行？

有無咩方法或要求可以入到？

仲有glass ceiling

其實日常有咩做要搞到咁長工作時間？

glass ceiling 就邊行都有㗎啦

6-70k 睇你咩tier ibank，不過OT到癲，日日audit peak season

聽過有intern 日日lunch 買埋生果切黎派 派咗幾日比個大MD叫停咗

聽過成功攞return例子
係個intern幫人叫外賣 10點會出份餐單 比人揀
連卡路里都寫埋

你渣啫

Gpa大概要幾多先為之理想？

如果想入 ibank 做 research 嘅要三思, 無論係美國或者歐洲, 佢地大部份 trading commission 已經係 "unbundling", 只有亞洲地區仍然維持 "bundling", i.e. 所收嘅 trading commission 係會包埋 research 嘅費用, i.e. total commission = execution + research。而歐美地區所實施嘅 "unbundling", 意思係個客可以將 execution 同 research 分開處理, 因為監管機構想啲客戶計清楚佢地俾嘅 commission 當中, 有幾多係 execution, 有幾多係 research。亦都因為咁, 好多 ibank 只會保留有客戶願意俾錢買嘅 research, 無客會俾錢買嘅 research 佢地就會 cut, 即係話係 ibank 做 research 嘅工作機會因而減少, 之不過咁, 呢個 "commission unbundling" 政策, 亦造就左一啲 independent researcher 嘅工作機會, 你唔需要係任何一間 ibank 做, 只要有客願意俾錢買你啲 research, 你都有機會生存得到

行行都有glass ceiling的，不過係香港local 做ibank，新一代好明顯唔夠人爭，入到場，叻的都係VP止步。所以樓主好尾機already

都喺果句：「香港需要中環，但中環唔需要香港人」。

巴打辭職時 係咪已經賺夠退休用既錢？
你炒股係day trade？
用咩方法？ 睇唔睇圖？ thx

樓主大唔大壓力? 其實係人都知discretionary fund唔會beat到大市幾多 甚至其實大部分係輸大市 最後都係揀隻易beat既benchmark黎report打飛機 tum客 其實好多時 off strategy先beat到

但我見我頭頂班pm 翻工極chill 極自由 想知其實係咪好快睇透 都係搵二餐mgmt fee食 無乜壓力 如果係咁都幾荀

啱嘅 運氣同出身都係實力嘅一部分

要讀咗Master先Apply intern？同埋求問年紀影唔影響？25-6歲先apply intern會唔會唔收？

Over左

呢樣野俾人嘈左好耐，但做research team都叫開左條路俾窮L靠勞力入行，再轉buyside 做analyst最好的path already

我想知這幾間股票行乜來頭 極訊亞太/btig

其實好撚灰，就算有入場卷，個glass ceiling好明顯，local 要係呢行留得底難，向上爬更難。

其實 這種貼文真係笑死人

最多叫穩定但同FO 比真係天同地 就算係ibank 入面finance team 一定係睇數最嚴最手緊果team 唔會咁易有位你升

前者係under nomura, google下有

yes MiFID II

入房

tbh有能力入到ibank FO，一開始都唔洗做audit. 人地搵得多，自然有人長處，唔夠人勁唯有認命。
做到CFO, finance director, 個pay都可以拍得住ibank MD 個base

你係 buy side 做嗎? 做 PM 有無壓力, 主要睇下佢用咩 benchmark 計, 同埋啲錢係咪好 sticky 唔會隨便 redeem.

唔通你地以為自己炒股好勁😂😂😂

幫人落單既broker黎

入嚟開會啫
做乜濕曬 係咪好想要

內地intern 佢地有時真係aggressive 到cls

我發覺有好多人有錯誤嘅觀念

1. 以為學校同gpa最重要
事實就係學校同gpa唔好太濕鳩就ok
d人care你intern多過cu gbus / hku bba law定係ust engine
ibank要求同你報大公司mt差好遠
佢寧願要你野雞公司relevant experience (例如細hf research intern)好過大名(hsbc citi commercial banking)
相反你揸住d野雞公司intern報mt真係wfc

2. mba入行
依家已經冇幾多mba summer asso
以前每間一年幾個,依家每幾間一個
話知你harvard定係wharton mba
同30幾40個cv靚普通話native嘅大陸人鬥,good luck
建議借錢讀,到時收皮老破就得唔使還

3. ibank出路好過audit
呢個真係urban legend
永遠有好多叻人skew up
跟住柒咗個班一係唔撚update linkedin一係del linkedin
有啲就出嚟話自己追夢創業

我由五毛炒到有一百萬 即係算唔算股神？

superday pass rate有咁高?

Market sense 嚟自啲咩

通常intern expectation係幾多 GPA?

樓主不如你估下痕止未來四個月點走？

當佢不斷出現在沽邊。你會點左？

Superday係final in ?

Yes
通常in 3-5 round一日

最basic 嘅market knowledge

其實問黎問去都係想高人工

入左 你又冇得炒股搵食 有乜用？

我嗰陣時唔係 老了

要有點會無 用下腦就得

如果fresh grad 無相關intern有無機會用第二條路上

代表corp客 or 有錢客出貨，佢地多數有比散戶多資訊。

不過都唔易的，前排都有個用老豆老母名買俾sfc釘牌。

真心想問下做ibank的樓主/巴絲打

依家做ibank, 爭餐死先入到SnT去搵4萬一個月，跟住又要大壓力，工時長，好多fg仲要考晒專業試如cfa/frm先勉強搵到2nd tier/contract位，幾年升一級去到asso大約70K一個月。08之前就話bonus多，依幾年你唔係做中資/ibd有3個月都算係咁。仲未計好多好有能力的只係搵到middle office/細行的後生仔

你會點睇政府工班人？好多人學歷冇咁好，唔洗進修考試砌cv搵network, 又準時收工放工依家仲有WFH, fg入職已經三萬幾，過3/4年升一級就6/7萬，連埋住屋津貼加政府幫供15%MPF年薪都近百萬。

但講到能力同付出，我認為絕對冇做ibank/big4咁好同咁多，香港地真係好唔公平，諗唔通

咁BO黎計香港人最高都真係見過做到department 既APAC head 正正就係MD grade 但去到佢辭職前兩年已經要長期食降血糖同血壓藥返工

點睇Volcker rule revision? sellside prop trade有冇可能番番08前咁？

正常，一黎佢請嗰啲支那人可能有人脈，二黎香港都會淨係幫支那股上市，咁當然請支那人

基本上做ibank乜9都唔洗買，同bank有deal的client唔買得，買得個d又要compliance approve，雖然佢地office hour覆得都快within 1hr，但買完又有lock up period。炒股就無行嫁喇，你要偷雞另講

ya，就算唔講network，人地native PTH，又熟內地國情，做pitch book返去同個大陸客傾都有優勢過我地港剷啦

Pb你就真係錯喇
你講rm 就係 ps一定唔係 ic都唔一定係

中資無你講到咁灰，多蚊8-12月bonus，但base低過big4

product specialist 唔洗交數的，但pay都唔係好吸引，做big4 轉去做finance director 仲搵得多過佢地

中資個base 真係低到過唔到自己果關

我知中資bonus係多但base低，變相同外資人工差唔多

所以咪話pb唔一定rich daddy uncle

應該都無得同bb or second tier 班外資比，或者third tier法資個堆差唔多if count in the bonus total package 計

ibank出黎都話唔知有咩career可言

佢都係話俾大家知，你係d無咁高competition 的industry 做到first tier其實搵得多過你入到ibank，但撈唔掂。
事實我身邊peer都引證左樓主講的野。
有d都幾叻的fd入到ibank撈唔掂，而加搵得少過做big4 peer.

有經驗有得揀冇人prefer中資。
身邊好多人都係入唔到大行，但勉強掂到sales n trading但人工可能得2xK, 咁跳去中資就算算base + 10%, 但計番bonus都到3成人工左右，好過冇啦

唔識呢啲 點算

收工都八點九點
happy hour埋幾點先返到屋企

點毒先？
唔鍾意social/build relationship嘅人係咪無可能做FO?

你拎到入場卷都升唔到上去，咁點解要做唔岩自己nature 的工？research team另講

Agger

迫科想轉行
如果轉入去中資海通果啲做equity research 通常叫幾多

trader點睇d frontdesk developer it狗

Relevant experience係會睇啦
但係我覺得「為咗做quant」去讀phd真係好大risk
你真係好有熱誠想研究果啲嘢就當然無問題
但係為咗份工 好大機會你會讀得好痛苦 難啲做到啲咩成績出嚟

要諗下你嘅對手係有幾多target school嘅痴線印度或者大陸人 佢哋係鐘意做研究 做到有成就先出嚟做quant

而家開始搵都未遲既
好多細firm會開intern

低到你唔信，s1價，又入唔返外資。勸你轉FI audit，將來舒服d過日子

我有丁

讀得qf唔係讀math/phy/cs基本上已經係適合s&t多過真quant

炒得耐冇運可靠

snt/tech/risk都想請stem既人
CV執靚仔啲緊要過你gpa
比HR覺得你唔係鳩報 過到hr就簡單好多
gpa>=3.3 / 2:1就夠

mbb幾好

想知咁大位大佬有得揀會做equities定ficc

文科都有機 啲銀行而家講diversity唔鐘意finance/bba學生
贏到case com同埋搵多兩份好intern就得
當然唔係商科神科難啲做到
但係只係因為叻仔同埋識玩嘅人多數喺呢啲科
唔係因為啲interviewer或者hr睇重candidate讀咩科

我覺得搵第一份果陣都關事
多數見到yr 2做中資/細行FO果啲就知咩事
正常唔靠connection in都無得你in

你唔係覺得有人天生會識阿

有無case com果啲可以幫到你搵第一份intern
呢個summer一定要有relevant嘅工
有就有機

錯哂 中資/細行收year2其實唔關connection事

但係我個目標好明確 只係遲左起步
做research我無所謂 其實幾鐘意寫article
當然thesis係好唔同
問題係依家啲對手已經係phds
我真係諗住搵唔到野做 去報phd

無關係 無knowledge transferrable
Pb Credit/ loan book就有機

一定可以
睇case com/ intern果啲多過睇科
同一份cv嘅前題下
你唔係business degree直頭係優勢

你grad咗做乜先

Hi 巴打，小弟都係buyside hf, 之前都係sellside浸過一陣子， 依家去左buyside 一直都係做execution, 但之後都希望有自己本book 可以更加多既value added

報哂ib啲quant programmes, 間間都只可以apply 1個programme 要等起碼半年re-apply
我精算undergrad, cs/quant stuff要自學 讀master係為左入行點知個bar愈set愈高 dklm

主要stoc cal/pde嘅desk係咪仲會keep住請人?
定係已經慢慢shift去ml/dl?

原來我並不孤獨 除左nio 重有乜小鵬汽車 吉利汽車

唔講以為全世界汽車需求大左 轉晒電動車都冇可能support 到咁多間電車既future earning

電動車股遲早會有一半血流成河

不過望住價值股/傳統科技股 跑輸俾呢啲車個心總係好唔服氣

難 兩樣nature唔同

big 4同mt比較睇你人生想要咩同埋你係咩mt
mt sd好大

就算cmb mt大新東亞同滙豐個career已經差好遠
shk定係恒隆又係

有啲arm唔洗跑其實係client service officer/ rbo 呢啲人工可以好diverse 但入職一定係低
有啲真arm 咁人工就正常 但要有ac喺手

原來入面係成班師奶炒股

做咩姐你

睇咩role 其實pb fo都有幾類人

睇咩bank mt同咩role啦 好難直接比較 但discount就咪撚搞

我覺得係見到Tesla今年升到癡線
咁堆食正中概+電車2個buzz word嘅咪升到癡線

好多國家都ban油車 2030唔係好遠架咋
國產個堆係bump and dump, 有啲歐美幾legit
I agree, 傳統啲auto反而唔升明明progress/scale大咁多
FOMO效果太多 dont fight the trend

認同mt sd好大
但係big4同mbb ow差距係咪真係好大？
exit opportunity/pay/culture/sustainability

我個desk仲有請
不過我覺得做哩行最好乜撚c＋＋, python, pde, sto cal, ml, dl 樣樣都識

見唔洗帶數就知on9 pb d title真係

Lm

係揾十幾萬一個月既師奶

你係比人炒左?

巴打係咩quant? 可唔可以講下你點入行

英國u唔係top個堆

desk quant
行頭大窄唔講咩desk
美國tier1 phd後intern入行

我自己都有心理準備要識晒你講嘅咁多樣嘢
奈何學海無涯 啲嘢好似學極都學唔完咁

Buy side d strat通常sr最低同平均會有幾多

你係讀完phd搵工先做quant? 定係一開始就想做？有冇諗住自己run個hegde fund/prop shop?
有咩project will increase my chance for an interview?

想問audit big4 research intern算唔算有啲相關將來都是想做equity research/asset man cv未係好靚未搵到其他好intern住 唔該師兄

有冇手足trade credit/macro? 見講黎講去都係eq

Ops, Compliance, COO 多大媽

PhD 3-4 years project
認命啦

依家美國tier 1 不過唔係ivy league讀緊MS financial math
仲有一年畢業 冇intern experience
一直都搵唔到intern
巴打有冇咩建議？
Phd?Gap year internship?
會唔會幫到我第時成功入行
搵唔到intern好灰

巴打都係quant?
未見過啲rejection emails咁快
weekend報 Monday就話唔得

PhD有幾份tier 1 publication但都覺得academia好難做得好, 所以出黎industry做
冇諗過
screen intern 份cv正常我都會recommend phone in
正常I mean Tier 2 PhD in quantitative field
pure math我都會in
最後就真係睇你個人醒唔醒 冇得架硬

其實同你情況一樣
但係已經認命 專心報PhD

多謝巴打指教
想問埋有冇人係其他deparment成功轉入quant?
tech? risk? s&t? 諗住apply ib tech side if i get nothing
back to grinding

same boat bro
美國headcount比英國多好多
好撚灰 加油

我知有銀行mfe都請
undergrad唔洗諗 hr個關都過唔到

Master係唔係睇都唔睇？
Intern都主要收PhD

點入ibank做intern?

而家入得去既都係講普通話

酒色財氣

公用股

讀physics 但係零fin底
通常可以點入行

估唔到咁多同行 （quant hf fo)

quant 想入行就操好數底同programming
唔識就唔好唸住讀Master 洗底
請人寧願要一個ugrad 底子好嘅好過乜master

蒲蒲下就唔洗再入ibank啦

I worked as a quant and looking for a new role at the moment. Would you mind we chat on telegram?

乜唔睇gpa intern咪睇你有無gpa囉

Undergrad 掛住做pt 搵錢得second up
而家Master 頭一個 block 成績top 5% 爆4.3
希望keep到成績同搵到off-cycle or placement intern

利申
半年荷蘭龍頭 FIG Coverage
半年荷蘭龍頭 Natural resources coverage

trade 係咪真係好好搵?
兩老鄰居就係做trader
節日會聯誼吓 佢話佢係ibank做搵好小
之後轉去做石油Trading Manager
有問佢人工 佢好隱晦咁一年大概一架CHIRON
係咪真?
睇到佢Cambridge Master's degree
我就濕鳩U 人同人差幾遠

quant唔洗fin底
你可以3個月內學識fin
唔可以3個月內學識probability, stochastic calculus, pde

Do you have telegram? Would like to ask you a few things in private.

有冇試過借公司提早收返嚟嘅料幫自己個account玩？

同埋如果想入back office（非trader)嘅話需要啲乜嘢？

It's not allowed. You'll get in trouble with compliance if you do that.

想入ibank s&t ge話，local bank global market intern值唔值得做？

1. 睇哂所有teammate/boss send出嚟嘅email，請教吓佢哋裏面嘅內容，容易啲打開話題

2. 主動打招呼，可能要幫手買外賣 (買外賣都睇到你係咩人)。抵得諗，咩都做，唔好怕蝕底

3. 了解公司運作，睇下自己公司同人哋有咩唔同，記得晒所有公司嘅大客。就算呢間唔請你，你都可以話幫嗰邊一隻HF做過啲咩咁

4. 返工前花啲時間睇隔夜新聞，正常佢哋踏入公司門口前，已經睇左一啲US wrap

5. 知道自己部門係點賺錢，如果有啲business 蝕錢，點解都要留住

TLDR-> 有人嗌得出你個名，叫你幫手做嘢，就喺好嘅intern

好撚大壓力 講粗口呢啲基本

Tech 來講一定係tech giant 好
用唔用新tech 都係睇team，但用新tech 你都唔使預有幾大scale

UK BB FO intern 請人太bias, 唔睇experience 睇種族

Excel 叻，識vba請梗

Science, Engine 為主 (math, physics, stat, CS....)

比較小

係sellside 規模大，可以接觸唔同人

人工ibank 應該全球差唔多，但香港稅低

Sellside 係銀行，broker
Buyside 係資產管理公司，係sellside客戶

不是的，IBD junior 比較辛苦，升到VP以後就有好多analysts 用，好好多

好多香港gbus / ibgm 人都可以入到IBD

哇人工咁高，一定要用盡佢地啦

ching都幾早起身

法資得SG, BNP 係香港業務已經唔係好多，搞derivatives 為主

我指去中小型 broker /buyside, 可以唔介意人工，同埋願意take gap sem, 同競爭summer intern唔一樣

我覺得呢行一直都係全球競爭

上linkedin 揾下in 你個人經驗，了解下佢背景，linkedin message 下同一個desk 人，睇下好唔好彩問下入面情况

加油！

睇吓夠唔夠厚面皮啫

Prop trade 係

Algo 好多buyside 攞單而家可以直接用Bank d algo trade

絕對唔係啦

同d老闆打好關係，最重要哈哈

一般analyst / asso 各3年

亞洲業務已經唔存在

清有料

難d，點解唔去揾intern做下

就係研究個股同行業，出研究報告，推薦買賣建議比機構投資者

上面仲有macro, 同strategy research

可以的，MBA 可以幫你轉行

絕對同意，金融係半沒落行業，搞tech 先有出路

Ching MSc同 MPil差好遠喔

未啊

做finance 移民最簡單係星加坡

有ML 有個instinct algo, trade illiquid 野好有用，基本上會根據order book 情况改變排隊策略，比vwap醒好多

ATM Huawei 近年fg programmer 可以比到40k cny

可以中上

普通finance major is ok, 好多人都唔知咩係gbus

Tier 2 左右，近年有收縮業務趨勢

Trading都有1-2個位俾local, 識人2019年本地大學入做trader。

無家底，公屋仔出身

Talent 其實同性格比較大關係，有人對市場下個熱點好敏感，可以提前進入，有人風險管理做的好

我見過好多只係去中資做intern, CMBI, CCBI, ABCI, etc... 個d門檻一定低d，但算相關經驗，可以做stepping stone

而家做ibank嘅associate同VP, annual package有幾多？

其實如果人想轉行去ibank或者金融機構
係咪真係要讀MBA?(淨係計香港三大都好貴；非三大都唔平）

點解MBA 對佢哋個魔力會咁大？（MBA嘅學術成份都係好低)

Agree. 因為d title亂咁派，人工真係幾diverse. 師兄心水清

對社會有咩貢獻

讀完我可以包你入唔到
自己google下ibank summer associate
香港已經好多間唔再請ibd summer asso
s&t summer asso已經全行冇請5年

mba就算係insead/m7 grad都好大機會揸兜
我有幾個friend讀完chicago/columbia mba走去做中資

3.5以上就可以，太高反而唔好，人地以為你死讀書

有一定道理，不過equity research 學到的技巧可以轉到做buyside ，係唔錯的跳板

無錯，上到MD，一般local 無咩機會

記得師兄你係行內人

咁講法，即係如果本身又唔係讀數學或者經濟出身，又冇銀行經驗，又冇水喉，

咁其實都唔使諗可以轉到入嚟ibank，甚至乎係銀行及金融業界一啲比較有Career嘅位置

以前返朝 7 晚 8 覺唔覺蝕咗俾公司？

又唔洗咁悲觀，你裝備好自己，有競爭力，唔洗驚競爭

依家好多工都已經寫明要 "native mandarin"

無deal就做pitch ，pitch 永遠無會完

香港唔興呢d
覺得自己好打得就入美國m7
瘋狂network r referral
美國依家仲keep請summer asso呢個culture

不過你要事業我都可以同你講
除非你好識做人又遇到好老細同埋有料
如果唔係30幾歲人入ibank,樓下24歲嘅analyst都屌打你
你同下面升上黎個班比唔夠有料又唔捱得
比你入到你都係2-3年之後創業開餐廳或者酒吧

移民去倫敦做finance係咪好難？
你會留係香港？

巴打好勁

你同得佢地做鄰居，你屋企都唔惹少，唔好咁傻出黎做ib打牛工

清講的有道理

Buyside 的確有long tail ，好多好細型，入面人都好普通 non IB

ching 勁

邊間local bank先？同埋邊張檯

非八大有冇機入投行，搵intern唔知搵邊間好

最慘係香港人俾人marginalized 鬼佬 韓國人 印度人全部都高級過你
大陸人就上曬位 再瘋狂請大陸仔 個floor就黎得返普通話同英文

呢個都係我成日苦惱問題

其實讀mba 如果你識唔到人，真係無咩用，依家個環境係你想入jp, internal referral 多過出面請，我覺得讀咩其實唔係咁緊要，最緊要識搵入場卷，mba 只係其中一種

係，但係你揾工時人地會無咁介意你無相關經驗，同埋可以MBA 做相關intern

可以的，算相關經驗

這些機會...

如果做亞洲市場都ok，個人唔鍾意英國天氣，要走可能都係SG

HBO 有套劇叫Industry 講一班IBank新人

唔知有幾真實

其實其他人種都同香港人一樣越黎越少

英國U year one可以點準備入行？

師兄點睇smart beta前景？
利申 做緊smart beta research做到好撚灰

smart beta 唔算太無前景，只係呢飯嘢太悶

八達通一嘟 搞掂

Mark Minervini

黃國英

呢D就差唔多
想聽你講多D trade既野

做咩職業對社會有貢獻？

equity research係咪請得唔多fg

你朝7 晚8 我朝6晚6

咁咪好似賭仔咁

但係呢啲唔係難啲sell客咩
如果個algo做咗啲奇怪trade 要解釋都煩啲

VOO

trading 係咪基本上完全 TA?

所有trader嘅夢想一定係離開market

樓主你點睇國安法後香港國際金融中心地位？

Physics 個skill set 你真係勁既話其實幾岩入quant 數底好 識stat 識programming

似街市賣菜佬

你入到GA可能有機會入到既
GA 包exchange 同big4 interm

失敬

dse/al 幾分？

屌 正撚到 我都想番6收6

點解又係你笑死

F cup 都F 大中？ 點解唔約lecturer 傾下計

問咩咩咩background入唔入到真係嘥氣，你估入到ibank嘅天生有特殊技能？梗係唔係，唔同嘅地方係行動力；做多過問，想入咪報intern，報唔到大firm咪細firm，細firm都無嘅咁嚟嚟去去都係gpa/experience之類需要work on架啦

問一句就答到條捷徑嘅去開career coaching拎嚟賣唔喺到share啦

而家做咩？

兩球港紙幾一年？

D coach廢鳭黎 market lingo 都唔撚識學人收錢

真係冇乜 我覺得做飲食都大貢獻過呢行 可能我鐘意食

連登有幾大

邊間大學？

可以同你講冇可能

感覺上ficc特別係credit難啲比電腦取代
始終liquidity係好難用algo price

毒男都做sales可能只係樓主謙虛

credit 太 heterogeneous
keepwell vs guarantee
仲有cross default (onshore <> offshore)

GS 個濕鳩algo得250x250 spread 闊到牛西咁

當年係點入到intern?

係retail做到好灰, 人工勉強養到家但完全脫離唔到呢個地獄

你個名
Retail kyc?

rm

Front running， 必炒

Paper1 咪即係你喺HKSI考嗰份Paper 1

如果入唔到外資，靜係入到中資s&t/asset man，咁平均而言，去到30歲大概職位/人工會去到咩range？thanks!

問得都唔太岩做呢行

離一離題想問下大家意見
其實retail/cmb mt同big 4大家會點揀

1.投行咁多間，正常唔係7國咁亂，亂升亂跌，但美股或港股或H 股指數睇落去，好似好有規侓咁殺牛熊散戶，感覺好似係由一個莊家操控晒，係咪大家已經協議好，組織左一個聯盟？

2.感覺指數似圖表puzzle 遊戲 ，技術分析係咪多餘？

3. 點解d 金丶銀丶各國指數好似每一分鐘都有關聯，有時同時升一格，有時個邊跌一格，另一邊就一定升一格，張張分鐘圖都睇落去差唔多走勢或者相反？

同問，覺得cmb MT起薪點高少少，但係好難升，去到30歲可能瓶頸位。big4起薪點低，工時長，但捱到去30歲又好似幾好。另外想問：其實做audit會唔會仲多出路過risk advisory? 感覺risk好似會越做越窄

sales同trading分別係做咩??

Trader英文/支那話其實係咪一定好勁,定係只係for Bloomberg機溝通

做呢行係咁㗎啦 你純粹係人工比你身邊嘅人高 唔好諗住可以發達 唔好成日發夢入到ibank=可以fire

想問下ER grad後點入行，同埋前景如何

岩岩番工先接觸, 可唔可以講下點樣睇某隻股/某隻bond 即時價格+圖表??

FI audit又有咩好exit

其實有咩方法可以咁快知? 想學下野

識其他公司大粒野lo

有冇啲trading strategy 可以分享下

我離開左好多年

Btw 巴打s&t你係trade future/commodity/forex?

同埋你嚟緊睇好咩sector

有都唔公開la

都真 但啲strategy係啲大佬口傳口教定係其實有啲響啲冷門書會有

飯碗都要人share

我用六七年精神同輸錢的經驗換返黎做乜上網公開？問果個都係中二

我而家大學year 2，intern應該點申請？難唔難入？

ching 好熟credit space
早排tsingh/thscpa 有冇奶野

以前公司都有請D 英美strategists返黎教路，收8000usd一小時，其實都係騙子

巴打buyside 做邊範？hf/mm/prop ?

有時都唔單係用唔用新野問題
係改革問題，有好多多餘procedure 都無人肯簡化
btw我以前做開tech firm policy寫得清楚，唔多空間比你自己解
但我現家果間，d野寫得唔清唔楚
三個月前問一樣野可解A,今日再問可解B
真係比班老屎忽玩死

我cs undergrad 而家讀緊 financial math 既taught master 想問下如果想入行可以從咩position開始著手好？（自己對python/ml/dl 比較熟同有興趣）

巴打點睇人人考cfa?

睇product

Junior 入quant fund係咪好難

TSINGH 基本上個個都有啦，Trading Flat now

年return有幾多？

What are you doing now? Exotic product?

不過都係要睇你係quant trade 定quant research？
Quant trade 嘅話undergard就夠
Quant research就都偏好phd/master

但都係唔好諗住靠master 洗底

big4 人工加得快

冇一定點，見好多同事唔hold overnight, 但賺好少

high single digit 留唔到客

啲錢唔係我 兩年食正經濟起飛年代
近依兩年俾人洗咗腦 啲資產唔會留俾我 會俾晒朋友
依家搬咗出黎住 洗要計住計住
冇能力做IB 不過叫八掛問吓

我每分鐘都做功課，我有好多有錢老人客，一家幾姊妹D有錢阿婆下重註，唔想佢哋食在我手

可唔可以收我做徒弟跟你搵食
利申 中四畢業

target 6%唔take risk只係生存到下，個fund man一樣比人challenge

係 可能benchmark IG可以用algo
但HY好似TSINGH呢啲咁係無可能

想轉行入ibank 其實係咪無咩機會
定係有咩可以準備？

係咪好似電影咁 10幾個mon 個個都係咁打電話
定淨係禁mouse

見到有好多人問想入行，呢度真係俾晒貼士大家，諗清楚先好，ibank 好少見到有人5字頭仲做緊，如果想穩定打份工，ibank 絕對唔會係理想嘅地方，同埋呢個年頭亦都無乜人會發左3字頭已經可以提早退休，到時只會兩頭唔到岸

呢加買咩股好

應該7M起馬

識個做法資既MD 走左去tech跑business 佢話依家水到人上市都無肉食 仲要咩狗屎垃圾都要試下水佢上市

想問如果intern 做repo trading desk，有咩可以幫到手？或者學定啲咩會幫到手啲？

咁係咪做big4 advisory穩定啲？

同埋想問問中資券商assetman/s&t果邊環境係點？去到3x歲一般啲人會升到咩位/有咩出路？

要in幾多輪先入到

咁你喺股場唔夠耐。

油車變電動車係大勢所趨
只係覺得傳統車廠+新果堆 既供應會大過而家既總汽車供應
所以就算100% ban油車都好難分到咁多塊餅

don't fight the trend 某程度都同意 我都唔敢short sell 只係唔敢買呢啲股
股票咁多冇必要買自己唔睇好既野

CFA對入行做research有冇用

錢太多唔知炒乜中buzz word 或者多人講就會升

小弟新手 希望大家多多指教

永遠要對巿場謙卑

巿場永遠是對的

最多叫你入/check 下trade

去外國讀個master 重新揾過，見過好多人用呢個方法入翻FO

呢做同一個行頭，second tier 你都會識d first tier 人，跳同樣職位可能性比較大

如果你問 3x 歲去到咩位，或者你 concern 年資輩分問題，但金融業最唔 care 就係年資輩分，或者請人嘅時候會要求某些年資經驗，但唔代表你做夠幾多年就一定可以升到咩位。

有用，當係入場券

加油，睇咩sector

如果有人仲有興趣入行，我建議大家留意下 operations, risk management 同 compliance 呢幾飯，尤其是 compliance 長期缺人，以我所見最有能力炒老闆魷魚的就係做 compliance 嘅人，同埋呢飯算仍然係由香港人主導，如果想定定地打份工唔怕悶，可以諗諗

Compliance 早兩年請咗好多 而家已經尾水少opening 最易入應該係做IT9

做得compliance/risk不如做返mt / big 4
compliance / risk呢d最大好處就係起薪高,算hea
之後毫無upside可言
雖然行頭大過ibd,少炒而且炒咗都可以搵到第二度
但想>10萬月入應該要玩10幾年同做其他工冇咩分別

唔係大陸人已經輸緊一截

想問埋各位大佬睇news同寫daily market recap有冇特別技巧同好用既source推介？

同過幾多ibank 囡囡做愛

唔少同事係physics background

Mr market is never wrong; stay humble

驚咪唔好買囉，冇人迫你
IB 1.59% Margin
你買Dividend Yield 4%嘅嘢都carry 2.4%，夠diversified
2倍leverage 都成5% 啦，後生嘅複利咁玩其實都唔差

除非佢1Q 跌50%，否則都冇Margin Call 啦，真係咁你估Fed唔會印銀紙救?

投資唔係投機，High risk high return

問得好 所以成日想轉工

影你張trading desk黎睇下 貼埋會員number黎望望

唔多，始終business nature, personality wanted都好唔同
其實本身想問都係tech轉tech
不過想多d business related既野, e.g. algo

又見到你
uk ching

成日見到人笑金融無貢獻 講黎都曬氣
大部份打工人都每日扮工等收工姐
你打工就係為人工 有幾多份工真係幫人?
份工搵唔夠多又唔抵得咪笑人無貢獻囉

真係無人請先好考慮入operations
未來一兩年好多back office會cut
例如大貓早排吹風話將大部分HOST merge返入bussiness
啲人已經話即係之後會借啲意炒
同operations會解散咁滯

prop trade firm既定義就係你講既咁
但唔代表 ibank既Trader做唔到Prop trade

ibank 都有prop trade desk, 但flow trade desk都可以有prop既成份
只要你對個市有view, 你set既bid ask價就自然有唔同

講得出咁多野答你
信就信唔信就算
唔好曬時間啦 又無收你錢 洗咩證明咩比你睇
有時見到你呢D留言都覺得ON99

成日見ibank排隊1k咁買d細價股
佢哋自己抄定做幫？

Agree

Electronic execution?

其實ibank係唔係好多人做做下就上岸退休
一係就自己出黎炒

act as broker

被退休
多數自己出嚟冇料炒
淨係feel到market氣氛同埋睇到嘅trade flow呢啲已經係屋企比唔到

你唔睇好只係你睇唔到個前景、潛力，係你未夠功力⋯⋯
利申，上年年初已經開始不斷買入Tesla

compliance真係好悶高一倍人工我都唔想做

呢d肯定係客order

Agree bada

Compliance 同risks 需要唔同能力，compliance 幾乎要有law 底, risk要有stat 底

Overnight summary 可以去zero hedge 睇，我覺得幾好，其他睇Bloomberg

技術分析係咪用唔著

XVA desks and Central Risk desks are also very similar to prop trading.

Compliance also has many internal auditors.

我都不太了解XVA desk其實做咩
巴打分享下?

知唔知有好多desk隔離有個大大個閉路

XVA stands for x-value adjustment. It includes Credit value adjustment (CVA), Capital value adjustment (KVA), Funding value adjustment (FVA), etc.

For example, CVA takes into account the counterparty credit risk (the risk of someone defaulting) and adjust the price of the instruments accordingly. XVA desks sort of make money from other desks.

Yeah technically we can't take pictures on the floor.

trading floor用電話都仆街，莫講話影相

有join但冇獎😥

小弟Plan緊出年全職day trade 巴打有冇咩建議

有咩辦法可以由sell side 轉去做buy side?同埋係咪要去啲securities firm開始做sell side嘅工 慢做上去？

明白 thank you

有啲bm n compliance入trading floor見倒就仆街

BuySide 某街 Compliance捉人玩手機捉到好似中學阿蛇咁

compliance阻住哂做生意🙄

You are right, mobile devices are restricted. But who cares

點先做到高層

屌得靚，忍左呢堆粉腸好耐

Internal audit 應該係成間行最呃飯食既位 每年問啲濕鳩問題再是旦加啲control 就收爐

Also many internal auditors work in AML or financial crime.

光明正大用就唔會囉
見過有人俾md大大聲屌用電話

除左xva, 依家trend會着重多左rwa同optimization on capital/rwa

Girls at the bank I worked for play with their phones all the time

Hi S.Lev Remember me?

yes of course

巴打有冇得分享吓big4上到manager位，Bonus 大概幾多

How have you been?

同意，BO MO真係舒服好多，做FO錢係多啲但係好辛苦，如果本身冇興趣係好難挨

巴打，欣賞你
努力緊改變命運

lm

見好多big4人諗住做幾年之後轉去做compliance
之前有位巴打都建議我咁做

唔睇experience嘅講法太誇張,minority會有幫助但都唔會係主要因素,再做上去,係極睇experience,升職主要都係睇performance,minority同女仔可能易升d,但影響唔大
我cover個industry基本上冇見過黑人,d客都極少係黑人,反而華人都幾多
HK BB FO主要咪又係請大陸人,香港人有咩優勢

巴打uk BB做緊？介唔介意講邊個division?

最近睇緊咩書？

唔講喇，倫敦FO好少香港人費事自爆

Sellside 轉buyside 好普遍，如果已經係buyside 做equity research / trading 好容易轉buyside 因為都係跳去客個度

加油

The biggest bluff

BB 容唔容易攞ro 同 visa? 見好多大陸人都好似有

你隻 fund ytd 升幾多%？

巴打家陣係buy side trader 定fund man?

Ok 唔該曬！

有冇方法長期跑贏 voo and qqq?

still doing the same thing

tqqq

係？

總結一下幾百個回覆，希望比有興趣入行/轉行巴打提供有用資訊。

行業趨勢
整體來講，近年ibank 業務已經無10/20年前咁好，全球來講尖端人才亦以tech 公司為首選，主要受到08年後監管趨嚴，Mifid II / unbundling， quant trading 興起，中資券商搶IPO生意所影響。

人工趨勢近年係加base 減bonus，total 可能係緩慢減低過程，令到人才要跳槽時候有好大base cut，減低人才流失速度。所以其實大部分人近年係ibank入面都唔係太開心。

雖然行業無以前咁好，我認為對fg而言，IBD / Equity research / trading 仲係好好累積經驗地方，大平台始終有好多可以學習的地方，以後轉做PE / corporate finance / HF 出路會比較闊。

香港人競爭力
近年我請intern 經驗發覺係香港既韓國學生非常有競爭力，internship 經驗多，上進心/soft skills 又唔錯，完全唔差得過大陸學生。當然韓國學生只係少數，我想借呢個例子講，香港人絕對唔比韓國人差，所以唔好比自己藉口去偷懶，用"中環唔需要香港人＂比自己藉口。ibank 從來都係全球招聘，無話係香港一定請香港人為主，所以都係要留意行業趨勢同點樣係趨勢下增加自己競爭力。首先唔好覺得自己係香港人就有先天劣勢，起碼雇主唔會咁唸。

FG / 學生建議
Internship > GPA，GPA我認為過3.3 後已經無太大分別。揾intern 應該以相關性考慮優先，細公司FO比大公司BO好。
Summer intern 競爭一般比較大，可以考慮gap semester 做full time internship，會相對容易。
做Internship時後要建立好個人network，有時有人肯refer你去一個職位，比你去做10個 online application 更有效。

想轉行的建議
一般比較難BO/MO直接轉到FO，但係我見過好多成功例子係去外國讀個master 然後用學生名義再揾FO工作。

好奇一問 xva trading pay同普通ficc trading個pay差幾多?

覺得美股之後會唔會股災/大跌多次

巴打可唔可以講下韓國人同大陸人有咩點係值得學習？
我係大學見到既韓國人都native in english 好鬼勁又有自信
仲有台灣人 我見近年FO都好多台灣人 係因為native in mandarin 當佢地係大陸人咁計定真係勁？

巴打
雞校出身
讀普通同finance無關
但得5年左右做bank 同Structure product 經驗

有冇機會轉buy/sell side
如果唔得係咪要再讀過書

小弟想搵番d同banking /finance有關既學位再讀

不是
起碼三百萬美元

或者轉做 internal audit

PB 會有 product specialists

唔是做xva trading, 唔知有冇其他巴打答到

Base will probably be similar. Bonus depends on performance. But bonuses on the sell side shrank a lot since 2008.

Hey you still on telegram?

可以啊

我請過好多韓國intern，佢地有一d先天優勢香港人好難有，主要係好多都有海外生活經驗（東南亞，歐美，大陸），跟住父母海外全家移民。但係除左呢點，佢地係香港覺得自己係小數群體，特別上進去揾intern, 參加trading competition, case competition, investment club 等等。反而台灣人其實比較似香港人，上進心其實比唔上韓國人/大陸人。我in 過既韓國學生，幾乎1/3識一定程度中文，你話係唔係好impressive？

所以並唔係你既膚色背景限制你既機會，係你有無去好好準備你想要既機會。

可能要你再詳細講你而家做咩structured product 相關工作

1百萬應該是0服務個種

PB近年情况都幾好，無受我所講行業 headwind 影響，不過係入面做既人總會覺得自己能力唔係好solid，樣樣都認識，但唔係好精。我個人覺得行業都唔錯。

韓國都係煙鏟 識啲韓仔無嘢多 煙多

想知ibank人點睇銀行做MT果班
又會唔會覺得 銀行 commercial or corp RM 做嘅嘢同你地比好廢

ibank 裡面好多人都好廢，唔需要妄自菲薄

大家都係打份工je，冇特別感覺
會暗地裡恥笑做PB但係話自己做IB嘅人

BB攞visa會易啲，細firm就好難
試過搵工d agent見你要visa就會即刻收皮

讀咩科比較有優勢？

BBA / econ finance is ok

你做呢行好易問人都知，不過你當同banking 一樣，少到無咁。呢個post d ching講Ibank fo就唔spin

追post,我有講,好搵過Ibank fo撈唔掂asso出黎俾人pay cut

yes, you can still reach me there

Couldn’t see you on there. Come say hi

西亞啱你

上班台有big 4 post 搵下就有

你有機會都可以請多啲香港人 壯大下香港人勢力

i think you created channel but not chat

但我覺得香港人一般都唔太幫番香港人

“Yours!”

Mine the balance

果然係金融才俊，一黎就以為一定搵得多過人

可唔可以講下你做過最閪既客係點樣?

講下trading既建議啦
好似個個都問入行咁

你做邊行?

Can do more

What’s your next offer ?諗起都會發惡夢

我個人認為要打工已經喺人生輸家

我地都要公平選擇，不過希望幫到多d香港學生變得更有競爭力

呢個post主題唔係trading建議wor

係某動物pb買賣Equity,fx,metals掛勾既options同accumulators

家陣係間細到阿媽都唔認得既銀行做ops
搞基金同bond

痴線
聽tips聽朝打去問沈大師啦
呢度唔係老散問功課

支持樓主多講中環野

唔係問number 想知你做trade research會睇咩
fundamental定ta
有咩會注意之類

希望今晚有覺好瞓

係，由fg開始已經一大堆diversity programmes

但物價都好貴

helpdesk都38k?

Trade 來講，最好當然係 fundamental 可以同ta有共振，最好有業績支持(對比consensus 有upside / downside), thematic angle, 同時技術面（資金面）支持最好。

睇券商報告我會非常注意分別所講既野有幾多已經被市場priced in，有幾多未，至於點樣決定，你跟住做幾次，就會有個sense。

最簡單的screening criteria 你睇下個分析員TP, sales, EPS預測同consensus 差幾遠，差得大可能有alpha view，然後可以去讀下點解有分別，邏輯合理又敢同consensus 唔一樣，呢種就係好既 trade idea。

呢個世界好多嘢其實係呃人，冇用嘅，例如話俾女人知多毛孔，面太肥，個個月要買幾千銀護膚品。

或者打機課金，名牌波鞋，A5和牛，你話有乜貢獻？

睇下邊方面啦,超市平過香港,出街食同香港差唔多,樓平已經令支出有好大分別
直接用net salary去比較唔太全面,倫敦work life balance好啲, 5點打後個trading floor已經少好多人
文化方面樸素d,香港連assistant roles同junior都周身名牌,哩度ibank d人唔會洗咁多錢買名牌,都唔會咁多比較,哩方便已經慳返唔少
另外timezone有優勢,research來講比香港舒服,香港d conference call, 唔敢講全部,但係我有追開嗰d香港/大陸公司,要就埋歐美investors,好夜先開conference call,啲analyst分分鐘慘過做big4
各有各好啦,如果追求物質咁香港比較適合

呢個post數埋都幾十個金融人，仲有幾十個金融新仔。

點解同我認知嘅連登咁唔同？其他post講搵三萬以上一定係吹水。呢個post講搵十萬仲要後悔入錯行

見d大股投行d貨不停轉黎轉去 但唔係market成交 咩原因呢

OTC?

召喚人工post個班巴打同埋班50k假膠

有咩出路其實

想做Cor Fin，依家做緊細firm BO intern，想知條路可以點行

最尾個句希望唔好再俾太多大陸人dominate

啱，唔計打唔打得，香港學生淨係language已經輸在起跑線，同大陸公司啲管理層拉關係，搵簡體字數據等等，都唔夠大陸人鬥

無咩可能喇

點解創業係遮醜？搵大錢都係靠做生意，同埋都係為個人興趣多
搵exit就算入唔倒大HF,是但搵間細嘅fund house做其實都唔難，前途係咪真係咁灰暗？再唔係咪一路做director,年年袋$1-2m輕鬆去外國退休

喺香港要搵錢又要唔辛苦，做EO係最好啦，ibank同醫生都係血汗錢來的

幾年都冇4皮真係好少

$1-2m年薪total comp十年經驗真係冇？BB VP base都有$1m掛？
唔熟香港pay, 倫敦sellside senior total comp有$1-2m係正常,同埋哩度唔會覺得buyside係exit,人各有志,有好多好勁嘅sellside analyst做到4，50歲都仲做緊（當然sellside同buyside勁嘅指標係唔同）

利申：英國FO巴(不是a1/a2) 討論下je,唔熟香港行程，唔洗笑我大學生掛

補充下，倫敦MO VP total comp都分分鐘過$1m，真係可以9fing到退休，就算稅重都好夠洗

係亞洲你老細真係唔駛同你分
英國美國細firm野雞fund用bb做reference打個discount
香港拎條街大學生average人工加個premium

我grad左幾年 1st hon 外國top5
但冇ib經驗 仲有冇方法入Fo? 係咪應該報off peak internship?

求眾手足指路

撘單一問，大家覺得大型中資行好唔好做? 算俾得起下人工，又唔易俾人炒? 做野係咪相對HEA D?

利申: 非FO，預左去中資會走唔返出外資

如果外國自己州少s&t intern, 建議搵咩類似intern 幫助入行? 我今年junior 想入類似你呢行

如果你講緊 macquaire asset management, 間嘢算係 top tier, hk listco 就真係要睇下係邊間，講真兩條 path 好唔同，MT 嘅 career path 可能會清楚啲，入去 macquarie asset management 呢啲做個 junior post, 可以話係無乜 path 可言，內部無機會俾你升，就要轉工外面搵

搵定agent同漁翁撒網咁直接報啦,如果有BNO應該唔難

MT都會無位升的
同埋MT轉唔到工 要做一世

因為行業唔同

事實係大部分人入ibd 就係想做幾年搏轉去大buyside 見過人升左asso就轉去blackstone / warburg / 馬雲間family office 有邊個唔想一fresh grad 入blackstone 包埋你讀mba但入到先得架

1. 多數未做asso就去
2. 少過3成人去到
3. Blue pool唔係特別吸引
4. Blackstone唔包你mba學費,至少亞洲係

唔好下下睇錢

或者用錢做唯一目標

因為好難預測10-15年後既世界

Cx 入面班機師咪又曾經以為一世無憂

如果你今日先開始讀醫 十年後本地醫護巿場可以已經完全開放 上面D 醫科生可以無限量輸入

呢D 野邊有得預計

用一億去賺五萬其實唔難

ibanker已經無限輸入緊
一個shrink緊嘅行業同一個人口老化嘅社會+半公務員嘅工邊個吸引啲有眼睇

另外都已經唔係錢嘅問題,淨係sustainability已經冇得輸
你睇私家,你係咪都係claim保險幾萬咁claim
政府引入大陸醫生又點,你唔識揀local?

講engine
幾年前cs係無人揀 全部都係去civil
而家完全掉轉

呢個先難，有人比一億你

好過個啲運吉xx career coaching一野食人一兩個月人工名義上幫人，實際上串柒柒叫你報啲佢哋覺得賺到你錢嘅post
但只係揀本身個底已經唔係太差個班 ，總要有啲香港人coach收好多大陸人

喺連登叫人返大灣區做嘢竟然冇人比diu，難得

呢個係現實

邊個post

到時local 生佢掟你上廣州受訓

大陸生就係香港公立醫院受訓

再慢慢就好似金融咁大陸人佔主導

再立法規管醫生收費

你覺得仲有乜野唔可能發生

ibanks幾時會殺「牛熊證」？

咩情況先會有行動？

醫生outcome=假設+想像將來情況
金融outcome=依家發生緊
你覺得做金融會好過做醫生?
點立法規管收費都唔會慘過揸兜啦

重點係你永遠唔知20年後個世界係點

我無任何預測 我亦未必一定啱

我唯一建議係任何人唔好嘗試去基於所謂預測去決定自己career 點走

呢度個個做finance
首先做finance如果係buyside已經係預測好多野

做pe投d growth equity
點會唔預測將來個industry trend個addressable market之類

就算買股票,好多人買1299
都係secular theme講人口老化
rising middle class之類

nio tesla都係同樣道理

返緊份工揀股票做investment係睇long term view
咁點解做人搵工揀career path唔係睇long term view,唔係提有咩secular theme,再比較下風險同回報

做多耐finance 就知呢D 所謂"預測" 既命中率

個問題係medic以後嘅outcome冇人知
但係finance呢一刻已經收緊皮喎

Buyside HF / LO, Corporate IR / strategy

一定會,bonus都match唔倒啦,轉做IR都係為份工冇咁辛苦,起碼唔洗日日咁早起身

IR 如果拎到option 係完全另一套玩法

有d IR 可以搵幾千萬

其實係成個香港收緊皮

最正路係諗辦法去外國一線大學讀上去

再搵路走

buyside research lm

恒大？

有冇做PE嘅揮手
依家做緊間mid-size PE (AUM USD幾B），香港office deal team得我一個香港人

唔係洗鬼佢地做

如果樓主今年grad，會照行舊路，定去加拿大？

有big 4 audit experience要點樣努力先有機會轉到去做fo research
通常係請big 4嘅咩grade?

大陸人+識人
或者撞啱香港人老細見到你cpa + cfa加埋好熟sector (作為香港人應該冇咩可能)

merger & inquisitions 有篇文講呢套

巴打好有心答，多謝你
好奇你轉行的思考模式
諗夠錢之後想做咩

好奇想問，在hsbc/citibank做了10年equity research analyst，月薪應該邊個水位？

想入呢行嘅話，大學應該讀咩科

淨係睇demographic 內地年輕力壯

手兄炒股實好勁

想問下非三大商科 未去過ibank做intern 但去過hedge fund做 intern 都有case comp 拎獎 想讀master搵個I bank summer intern係咪機會都好細

醫生都可以移民
一個全世界都萎縮緊嘅行業可以去邊

你開啦巴打，我想講既差唔多

無話唔得，報左有interview 再好好準備，去LinkedIn message d 同一公司既人攞下料

幫下細佬
你有冇telegram?大家香港人做ibank嘅應該form個group

Telegram me?

想問下如果想轉入equity research, 識人之外skill set方面可以點樣預備？見到有wall street prep嘅course有d興趣。本身係big 3 rating agency做緊assistant, 平時主要做financial statement嘅adjustment，想惡補下sector knowledge同financial modelling嘅skills

May be Cash Equities division.

I used to work there.

唔明點解咁多人想做

出晒名係夕陽行業

留係credit 有更好發展

這就是香港人與猶太人的分別
猶太人好幫自己人

老實講都係為錢啦credit升上去個pay同big4好似都差唔多但bonus少到好似冇咁，想睇下會唔會有其他finance field係我d skillset transfer到而又可以搵到多d錢，equity research我見係比較多credit rating轉出去嘅地方，仲有d係dcm rating同asset man

好多有accounting background. 一係對某個sector特別了解